Dus ik legde ze om zijn nek en legde haar hoofd neer op zijn schouder vrij tevreden en tevreden.
En dat zei ze nu 'Joe' opnieuw, en een keer 'Pardon' en een keer 'Pip.
'En dus heeft ze nooit opgeheven haar hoofd omhoog, en het was maar een uur later toen we het neerlegden op haar eigen bed, omdat we merkten dat ze weg was. '
Biddy huilde; de duistere tuin en de rijstrook en de sterren die er waren naar buiten komen, waren wazig in mijn eigen ogen.
"Er is nooit iets ontdekt, Biddy?"
Niks... "Weet je wat er van Orlick is geworden?"
"Ik zou aan de kleur van zijn kleding moeten denken dat hij in de steengroeven.” "Natuurlijk heb je hem toen gezien?
Waarom kijk je naar dat donker boom in de baan? "
"Ik zag hem daar, op de nacht dat ze stierf."
"Dat was ook niet de laatste keer, Biddy?"
"Nee; Ik heb hem daar gezien sinds we hier liepen.
Het is er geen zin, 'zei Biddy, terwijl ze haar hand op mijn arm legde, zoals ik was om te rennen uit, "je weet dat ik je niet zou misleiden; hij was er geen minuut, en hij is verdwenen."
Het wekte mijn uiterste verontwaardiging om te ontdekken dat ze nog steeds werd achtervolgd door deze kerel, en ik voelde me onverbeterlijk tegen hem.
Ik vertelde het haar, en vertelde het haar dat ik geld zou uitgeven of enige moeite zou doen om hem te verdrijven dat land.
Na verloop van tijd leidde ze me naar gematigder praten, en zij vertelde me hoe Joe van me hield, en hoe Joe nooit over iets klaagde, - zij zei niet van mij; ze had geen behoefte; Ik wist wat ze bedoelde, maar deed het ooit zijn plicht in zijn manier van leven, met een sterke hand, een rustige tong, en een zacht hart.
"Inderdaad, het zou moeilijk zijn om te veel voor hem te zeggen," zei ik; En Biddy, we moeten vaak over deze dingen spreken, want ik zal natuurlijk vaak neerslachtig zijn hier nu.
Ik ga de arme Joe niet alleen laten. '
Biddy zei nooit een enkel woord.
"Biddy, hoor je mij niet?"
"Ja, meneer Pip."
